extracto de <a href="http://elmisterio.org/la-rebeldia-tantrica-y-el-kundalini/">La Rebeldia Tantrica Y El Kundalini</a>

Me inicié en el Tantra Yoga en 1993. Fui instruido en la tradición de Rajadhiraja, una muy pura y secreta, por un yogui indio muy hábil, un discípulo de Anandamurti. Unos meses después, el kundalini en mi comenzó con lo que sería un despertar muy largo e intenso. Como un estudiante de psicología y literatura mundial, había oído hablar del kundalini y otras energías
místicas pero nunca había pensado que fueran fuerzas reales y vivas. Pensé que era sólo simbolismo interesante arcaico, y no una fuerza real en el cuerpo humano que se eleva a través de la columna vertebral para despertar estados superiores de conciencia. El símbolo universal de esta fuerza es la serpiente. Se dice que es una fuerza secreta, espiritual, bajo la superficie de la conciencia, como una serpiente enroscada. Kundalini es la inteligencia fundamental detrás de la vida y la evolución, a la espera de ser despertada cuando la mente finalmente desea liberarse de las ataduras mentales finitas. Como este "poder de la serpiente" divino se eleva a través de la columna vertebral, uno experimenta estados de realización espiritual profunda. Para el yogui, kundalini es la fuerza que une lo humano con lo divino.

Un día después de clases y una breve meditación, en la que yo era simplemente un principiante, me acosté en la espalda debido al agotamiento. Sentí una fuerza suave comenzando a subir por mi columna vertebral.  Mientras este punto de energía blanca y suave se levantaba en la región torácica de la columna vertebral, comencé a escuchar el sonido sagrado OM. Sentí miedo porque sólo había Om y nada más. Abrí los ojos, pero no podía ver nada. Mi facultades de la vista y el oído se unificaron y sólo existían Om. Yo me estaba disolviendo en una fuerza que estaba vibrando dentro de cada partícula del universo. Fue extático y estimulante pero aterrador. Sentí toda mi identidad desapareciendo y sentí que no regresaría jamás. El kundalini estaba entrando en la médula. Empecé a repetir mi mantra para la meditación, pero esto sólo hizo la experiencia más intensa. En lugar de ello, empecé a repetir mi nombre, William Ernest Enckhausen III repetidamente y trataba de recordar que yo era un estudiante en Austin, Texas, en el plano físico de la realidad. El kundalini comenzó a volver a bajar a la vez que el Om disminuía. Yo no podía aguantar más. Después de esa experiencia me sentí muy confiado, pero al mismo tiempo experimenté un montón de confusión mental. Fue una agitación muy productiva en que los recuerdos negativos de todo mi pasado estaban siendo purgados y purificados rápidamente. Empecé a sentirme completamente pleno, que ya había vivido una vida muy completa. La segunda vez que el Kundalini se levantó fue unos meses más tarde. Yo vi la misma luz en mi columna vertebral, aunque esta vez se trataba de un punto infinitamente pequeño. La realidad física desapareció y empecé a "ver" desde la corona de la cabeza un pájaro turquesa volar cada vez más cerca, mientras el punto subía más y más alto. El ave se posó en la corona de mi cabeza al mismo tiempo que el punto se levantó al mismo lugar. El cielo y la tierra se habían reunido y yo estaba perdido en una red infinita de vibración de sonido en el que ya no se podía ver incluso esta visión hermosa. Mi último pensamiento antes de perder la conciencia fue que no sólo el mundo exterior, sino también el mundo interior de la visión, eran de formas que parecían Mesoamericanas. Sólo años más tarde aprendí del concepto maya de kundalini, lo que ellos llaman Kulkukan, la Serpiente Emplumada.  Fue hasta muchos años más tarde que me enteré de unas formas de meditaciones mayas muy similares al Tantra indio, de un maestro indígena de Chiapas, quien recientemente murió a la edad de 110 años.

{% raw %}<img src="/assets/images/quetzalcoatl.jpg" alt="">{% endraw %}


<em>Esta misma imagen era llamada Quetzalcóatl por los toltecas. Unaversión de la imagen de Quetzalcóatl está en la bandera nacional de México hoy en día. El pájaro azul turquesa que vi fue en realidad un quetzal, un pájaro colorido hermoso que habita en México y América Central. </em>

Después de esto me convertí en un excéntrico. Perdí todo interés en una carrera, el matrimonio y en una vida "normal". Apenas me gradué de la universidad y me fui a la India en busca de más conocimiento. Allí conocí a Chidghananda, un monje viejo, solitario, muy venerado en su orden. Era considerado un santo, y me sentí muy honrado de que me aceptara como amigo. A veces yo lo acompañaba con sus meditaciones en las tardes. Él siempre escuchaba el sonido sagrado OM y en ese tiempo aumentó en su meditación. Era obvio que él experimentaba ananda regularmente, la bienaventuranza divina. Él era realmente uno de los seres humanos más amorosos que yo había conocido. Mis experiencias se habían intensificado cerca de él en Ananda Nagar y era la voluntad divina que yo hubiera conocido a un maestro como el para guiarme a través de esos procesos difíciles. En ese momento yo quería ser un monje, pero Chidghananda me dijo que yo era un poco raro y no encajaría bien en la organización monástica. Él dijo que mi trabajo espiritual se acercaba a su fin, y que en realidad no tenía que hacer cualquier otra cosa con mi vida más que meditar, vivir con sencillez, y ayudar a los demás tanto como pudiera. Aunque fue criticado fuertemente por su influencia sobre mí, él siguió a su conciencia y sólo me hablaba con la verdad. Aunque estuve muy confundido en qué hacer con mi vida una vez que el ideal de ser un monje se hubo desvaneciendo, fui ayudado por un sueño en el que Anandamurti me ordenó que no me preocupara por ser un monje, sino sólo por "ver el mundo como una foto sin marco y pasear por la noche." Anandamurti siempre me ha hablado a través de los sueños en una manera poética y elevada. Más tarde, como una confirmación, él me dijo en otro sueño vívido que "lo único que importa es hacer “dhyana dasha." Él usó esas palabras en sánscrito, una de las cuales yo no conocía hasta que un amigo la buscó en un diccionario sánscrito. Lo que Anandamurti dijo era: "lo único que importa es hacer servicio a través de la meditación." A menudo estaba inseguro si en esos sueños en verdad me comuniqué con el espíritu de Anandamurti, o si Anandamurti se había convertido en un mero símbolo en mi conciencia que había penetrado mis sueños. De cualquier manera, estos sueños siempre tenían muchosentido para mí e iluminaron situaciones difíciles. Si fueron mis propias proyecciones, entonces vinieron de las partes más profundas, más intuitivas de mí que nunca me han guiado mal.

 <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/oi_HRlNnWjI" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

Fue poco después que conocí a Chandranath y a su esposa, Ram Pari Devii. Ellos fueron algunos de los
primeros iniciados y maestros espirituales, o acharyas, instruidos personalmente por Anandamurti en la décadade 1950. Eran, sin duda, los seres espirituales más elevados que jamás he conocido. Todo el entorno que les rodeaba era una bendición. Incluso sus empleados como el cocinero y el jardinero se habían convertido en yoguis altamente desarrollados. Hablar con Chandranath eliminó las dudas que yo tenía acerca de mi meditación y él me dijo que la intensidad se calmaría con el tiempo. Me dio consejos invaluables sobre las sutilezas místicas de la práctica espiritual y me dejó con una sensación profunda de paz divina que todavía siento cada vez que recuerdo estar en su presencia. 

Cuando me senté al lado de Chandranath y traté de escucharlo hablar de la Conciencia Suprema no podía entender ni una palabra de lo que dijo. Él me llevó a la profundidad de su interior y sólo había silencio y un brillo suave y blanca. Hoy en día sigo tratando de recordar esa experiencia, estar tan quieto que olvido incluso la respiración, y todavía hay silencio y un brillo suave y blanca.

Gente como Chandranath han establecido un ejemplo práctico de cómo un yogui illuminada puede vivir en el mundo. Parece milagroso, tal vez incluso absurdo, que la mente humana puede unirse con la Conciencia Suprema. En verdad, podemos decir: "Yo soy Esto" de la parte más sincera y completa de nuestro ser. Sin embargo, parece aún más milagrosa la gracia benevolente que emana de tal un ser realizado y su capacidad para transformar a otros. Me pareció un hombre tan simple y pura y nunca sentí que le estaba pidiendo nada de mí; él sólo dio a sí mismo de todo corazón a cualquiera que buscan orientación. Para un yogui que practica regularmente samadhi, una expresión tan consciente y humana como Chandranath es la creación más natural y simple de la Conciencia Suprema. Cuando la mente microcósmica disuelve en la Conciencia Suprema, en realidad no hay ego, ni ningun tipo de “yo”, que les une al plano relativo. Muchos yoguis dejan sus cuerpos después de tales experiencias. Otros, como Chandranath, misteriosamente volvieron al plano relativo de la existencia terrenal y continuaron a servir a otros. Creo que cuando cuando uno entra en el estado de samadhi sin aliento y se disuelve completamente en la Conciencia Suprema, entonces es sólo esto Uno que puede respirar el aliento de nuevo en este yogui unificado. Si no fuera por gente como Chandranath, Ram Parith Devi, y Chidghananda, que realmente fijan un tal ideal práctico, entonces probablemente habría pensado que esos seres existían sólo en el pasado lejano, en las leyendas, y que el mundo moderno es ya no habitable para los yoguis avanzados. En la mayoría de las formas místicas y sutiles, gente como Chandranath dejan una huella imperecedera en las personas a las que afectan, por lo que dejan su huella en la conciencia colectiva de la humanidad en su conjunto.

{% raw %}<img src="/assets/images/chandranath.jpg" alt="">{% endraw %}
<strong>Chandranath and Ram Pari Devii</strong>


Este es una obra en la cual explico mis experiencias personales en el formato de la filosofía y la psicología. En lugar de seguir escribiendo sobre las experiencias subjetivas muy místicas, decidí explicar mis experiencias para ir más profundamente en la ciencia espiritual tántrica. La experiencia demuestra la teoría y he descubierto que el Tantra es una ciencia espiritual universal que brota sobre todo el mundo, no sólo en la India, el Tíbet y China, pero en Meso-América también. Quién sabe en qué otro lugar en el mundo existen vestigios de esta ciencia espiritual secreta. La mayor parte de mi inspiración temprana se debió a la influencia espiritual de Anandamurti y algunos de sus discípulos, como Chidghananda y Chandranath. Quetzal Manik, o "Pluma Blanca", fue el maestro de mi esposa, cuyas prácticas de Tantra Maya profundizaron mi comprensión del Tantra indio que yo había estado practicando durante años.
